【東涌冧價】劈價潮殺到！區內私樓呎價接連失萬關 個別較高位成交低三成

二手市場減價個案不斷，過往因為入場費較市區低而被熱炒的偏遠區域，在跌市下逐一淪陷，湧現劈價潮。繼屯門、天水圍等地區，最新就蔓延至東涌，區內私人屋苑呎價接連失守1萬元水平，個別成交價更回落近3成。

事實上，代理指東涌近日交投淡靜，10月全月只錄15宗買賣，但本月至今暫錄7宗。其中，鄰近港鐵站的海堤灣畔靜局兩個多月以來，減價後終開齋！東涌物業曾偉明表示，屋苑2座低層G室，實用面積844方呎，套三房間隔，10月初叫價980萬元放售，面對市況轉靜，累減至822萬元售出，呎價9,739元，呎價跌破1萬元關口，重返去年4月價位。新買家為同區客，睇樓3日即決定入市。

上述同類樓層較高單位，對上成交要追溯至今年6月，當時成交價約1,150萬元，樓價相差近30%。

另外，美聯張少勛表示，東環2B座低層12室，屬兩房間隔，實用面積約456方呎。原業主開價約660萬元放盤近1個月，因單位樓齡新且景觀不俗，故吸引首置客睇樓，雙方議價後減價至600萬元成交，實用呎價約13,158元。對比同類單位於數月前做價約750萬元，是次成交價已回落近2成。

資料顯示，原業主於2015年10月以約530.26萬元入市，持貨約逾3年沽出，帳面獲利69.74萬元，期內升值約13.2%。

另一指標屋苑映灣園，亦要劈價達百萬沽貨。中原地產陳旭明稱，屋苑11座高層D室，實用面積648方呎三房單位，業主已移民台灣，今年7月底放售，叫價830萬元，最近降價至750萬元，終再減至728萬元沽出，平均實用呎價11,235元。原業主於2012年以465萬元買入單位，持貨6年，帳面獲利263萬元或57%。

陳氏指，上月初9座低層D室相同間隔及呎數單位以730萬元沽出，是次成交價再少2萬元。

據了解，映灣園近日亦同樣錄1萬元以下成交外，此前區內私人屋苑呎價今年從未跌穿1萬元水平；而該盤3座中層三房，上月以896萬元售出，實用面積956方呎計，每方呎跌至9,372元。

另市場消息稱，早月以逾2,800萬元售出的海珀名邸洋房，傳有關交易已取消，現減價至2,800萬元重新放盤。

其實跌得比想像中快好多
證明香港買樓真係買地段
港島仲係咁硬淨

大西北真係唔好高追

多得班蝗唔少

原業主於2015年10月以約530.26萬元入市，持貨約逾3年沽出，帳面獲利69.74萬元，期內升值約13.2%。

其實計埋稅 真係打和
升左3年 兩個月跌返晒

一手樓本身有溢價

你指530 萬係未計折扣果d?

定1手樓賣貴左？

成交價應該已計左折扣

新地通常都貴過人

睇淡都好 估唔到跌咁快

咁唔講一次過跌幾倍咩

近港豬澳

呢排咁多移民盤？

寧願佢慢慢跌，陰陰跌

其實係因為上年今年升得急。

東涌咁撚遠 又近購物城又機場又嘈空氣又差又準備填海
唔計

前幾日 五百幾萬 買果個美少女 依家咩環境 要唔要兼職

東涌近港豬澳多蝗蟲唔計

所以跌市真係唔好急 睇定d 遲一星期就多幾十萬裝修錢

住深圳都無咁雜 東涌堅唔會有人再買

中央送大禮 上車客有福了

仲可以睇成世now tv

根本係大陸佬搶高晒
留名睇將軍澳

果然支爆先會香港好